<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>广工大计算机考研资讯平台</title>
  
  <subtitle>广工大计算机考研资讯平台</subtitle>
  <link href="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/"/>
  <updated>2022-04-06T13:45:21.437Z</updated>
  <id>https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/</id>
  
  <author>
    <name>GDUT</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>二本上岸广工计算机技术，这份学渣版经验帖你不能错过</title>
    <link href="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/2021/04/06/%E4%BA%8C%E6%9C%AC%E4%B8%8A%E5%B2%B8%E5%B9%BF%E5%B7%A5%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E6%8A%80%E6%9C%AF%EF%BC%8C%E8%BF%99%E4%BB%BD%E5%AD%A6%E6%B8%A3%E7%89%88%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%B8%96%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E8%83%BD%E9%94%99%E8%BF%87/"/>
    <id>https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/2021/04/06/%E4%BA%8C%E6%9C%AC%E4%B8%8A%E5%B2%B8%E5%B9%BF%E5%B7%A5%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E6%8A%80%E6%9C%AF%EF%BC%8C%E8%BF%99%E4%BB%BD%E5%AD%A6%E6%B8%A3%E7%89%88%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%B8%96%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E8%83%BD%E9%94%99%E8%BF%87/</id>
    <published>2021-04-06T12:03:41.000Z</published>
    <updated>2022-04-06T13:45:21.437Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者链接：<a href="https://www.zhihu.com/people/liu-min-chen-89">https://www.zhihu.com/people/liu-min-chen-89</a></p><p>首次发布链接：<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/494091171">https://zhuanlan.zhihu.com/p/494091171</a></p><p>发布平台：<a href="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/">https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/</a></p><p>本平台发布此内容已获得作者授权。</p></blockquote><h3 id="自我介绍"><a href="#自我介绍" class="headerlink" title="自我介绍"></a>自我介绍</h3><p>先介绍一下本人：本人二本，大一大二真的混子，不是谦虚，高数还差点不及格，英语也只过了四级，至今六级还没过，打代码都学的很吃力，无项目，无比赛，无奖学金，彻彻底底的三无产品。</p><p>但是为什么这个学渣突然会转变了呢？</p><p>——答案：考研的决心以及勤奋，并且你得清楚你自己到底为什么要考研。当时一心一意只想考广东工业大学，没有去分析过任何报录比之类的东西，不过师弟师妹们不要学我，还是要好好分析的，这次能上岸，不管是身体还是心理都承受了特别大的压力。</p><p>然后我<strong>初试总分是330分，复试80分左右</strong>。</p><p>还有一个特别重要的一点就是：<strong>不要以以前的自己来看待现在的自己，人是会变的，这些都是靠自己脚踏实地去争取的</strong>。最终也上岸了<strong>广东工业大学计算机专硕了</strong>！</p><h3 id="英语"><a href="#英语" class="headerlink" title="英语"></a>英语</h3><p>英语考了<strong>79</strong>分，本来可以80分的，只是因为小作文写信的格式漏写了结尾。</p><ul><li><strong>单词</strong></li></ul><p>英语我最初是<strong>疯狂背单词</strong>（用了一个月把第一遍过完了，然后无限循环背到考试结束）；单词我用墨墨背单词app，单词书选的是红宝书，后期11月份换成了王江涛的真题词《十天搞定考研词汇》我习惯用手机背，方便，因为单词书太重了，也不方便，手机app可以排队背，上厕所的时候背，但这只适合自控力高的人。</p><ul><li><strong>语法</strong></li></ul><p>语法跟的是田静的语法课，没有买《句句真研》这本书（强推！语法我只过了一遍，大概是3月份用一个星期就过完了），然后每天都跟着田静老师的公众号的每日一句，天天跟着老师去断长难句。大概到把真题刷完一遍后就没有跟着田静老师看每日一句了，因为这时候觉得自己英语掌握了很多，基础已经打牢固了。</p><ul><li><strong>真题阅读</strong></li></ul><p>我4月份就开始刷英一10年前的那些真题，拿来练手再好不过了（因为英二的真题特别少，要好好珍惜）。</p><p>开始做英二（记得好像是2010年-2021）的阅读题是7月份（到考研前一天，英二的阅读真题已经三刷了），我是先去看了<strong>唐迟的阅读课（2010和2011年的真题课）</strong>然后才开始去做题，阅读课就只看过这两年，我觉得吃透这两年的视频就已经可以了，这两年包含唐迟的所有方法论。</p><ul><li><strong>三小门</strong></li></ul><p>三小门（翻译+新题型+完形填空）：三小门我是11月份才开始搞，之前也没去做三小门的真题，一直留着。我觉得三小门看视频的作用性不是很大，主要还是得以真题为主，翻译看了唐静的课堂笔记，然后自己做真题了。新题型强推刘琦（只看了一部分视频），你觉得掌握了方法就可以不看视频了，英语真的不是视频看得多就分高。然后完形填空跟的是易熙人（强推，也是只看了一部分的视频）。</p><ul><li><strong>作文</strong></li></ul><p>大小作文我是10月份初开始复习，我跟的是石磊鹏老师，视频也不用多看，我小作文看两三集，大作文看个四五集然后就开始背，然后再去自己动手写作文。最后就是12月份开始模拟了做掐时间做套卷了（留了最后三年的真题）</p><ul><li><strong>资料汇总</strong></li></ul><p>学习资料：黄皮书+考研真相（我觉得这个没那么好，当时买了有点浪费，主要是看中了这个资料的逐词逐句解析，这个解析对我帮助特别大，主要体现在做完阅读时精读的时候，我记得黄皮书也有这个，你们可以去了解一下）+红宝书+十天搞定考研词汇（单词书都是app）</p><h3 id="数学"><a href="#数学" class="headerlink" title="数学"></a>数学</h3><p>数学的经验参考知乎大佬就行了，跟着他们总没错，我主要说一下我这个菜鸡做了哪些事情，<strong>高数可以全程武忠祥老师</strong>，汤家凤的1800基础篇不建议做，主要是题量太多了。</p><p>我觉得自己数学进步最快是当时在强化跟了武忠祥老师，跟武忠祥的话基础阶段可以去刷李永乐全书的基础篇，然后每天跟着武忠祥老师的每日一题，强化阶段就看武忠祥老师的课，看完一节课就刷讲义的题目，我每一题都刷了，然后再去刷严选题，我觉得严选题可以换成李林老师的880，后期有时间就看一下17堂课，没时间就不看。</p><p>真题书买的是李艳芳老师的！！（强推）。然后我建议线代的基础和强化可以一起上，过完基础课刷完基础题就上强化了，这两个阶段跨度不要太大，以免忘记很多知识点。</p><p>数学真题我刷过3遍，第三遍是刷错题，模拟题做了李林4+6，还有16-20年超越的选填，以及一两套李艳芳模拟题（这个很强，冲130的可以做做吧）。</p><p>数学其实没什么经验，主要看人，好好脚踏实地就对了，不管跟哪个老师，都得把讲课的内容吸收了，就算你把全部老师的视频看完不去做题不去吸收也没用，因为你看视频是跟着老师的思路来解题的，平时应该注意一下不会的题目要多思考，不要不会做就去看答案，还要学会总结，很多题型其实都差不多（总结在真题阶段会特别有用），我当时每天5小时以上的时间用在数学。</p><p>李正元全书追求高分的可以去刷吧，估计这个得刷很多遍才能吃透，并且耗时肯定是要几个月的。然后就是10月份开始就得刷真题了，并且每天都按照考研的时间去做，中途不能上厕所，完完全全当作考研试卷来去做！</p><h3 id="政治"><a href="#政治" class="headerlink" title="政治"></a>政治</h3><p>政治考的比较好，78分。我当时7月份过了一遍徐涛老师马克思的视频，看一节视频刷一下1000题(肖秀荣老师的)的马克思视频，其他史纲和毛概等等都没看过视频。</p><p>我觉得政治提升最快是在刷模拟题阶段（我当时刷了1遍1000题，然后马原和毛概的选择题二刷了，1000题只刷选择题就好了。市面上主流的模拟题都得拿来反复刷！！直到考研结束那种），模拟题是用小程序刷的，模拟题也是只刷选择题，没买书。大题等肖四，疯狂背就完事了，然后跟着空卡姐的肖四总结模板的！不用管有没有压到题目，答案很多都是通用的！</p><h3 id="专业课"><a href="#专业课" class="headerlink" title="专业课"></a>专业课</h3><p>专业课869：我觉得这里没复习好，跟着大佬脚步来吧，我这里就不说了。</p><h3 id="复试"><a href="#复试" class="headerlink" title="复试"></a>复试</h3><p>记住：对于没项目的同学要敲黑板了！初试结束不代表真的结束了，能不能考上就看这段关键时间点了！</p><p>当时寒假看了黑马程序员的视频，去学了机器学习的算法和深度学习的一些框架（Tensorflow等等）和python的一些库（python我大二有学过基础语法）。</p><p>然后毕设也是寒假一个月半搞完了！我觉得搞完毕设自己的动手能力和编程能力进步很大，这也对于我学机器学习等等有特别大的帮助。</p><p>我是在考研初试成绩出来才开始看离散（寒假断断续续的看了前5章），快速过完一遍书，然后就开始疯狂刷助研教育的广工真题了，刷了两遍。</p><p>复试前可以找广工的同学一起模拟复试，模拟英语口语和离散（当时从真题随便选了三题拿来模拟）。口语的话写好自我介绍，和一些问题集（问题集除了网上那些基础问题外，要整理一些重点问题集，比如研究生的学习、本科阶段的学习、项目、技术这些等等）。复试当天我不会紧张，因为模拟了很多次，离散应该五分钟就做完了，口语也全答上了，综合就看简历来准备一些问题了（根据自己的情况）。</p><p>另外，大家可以加<strong>23广工计算机扣扣交流群：923470615</strong>，能够获得比较及时的资讯。</p><p>广工招录情况可以关注“广工大计算机考研资讯平台”：<a href="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/">https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/</a></p><hr><p>整理于2022.4.6</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/people/liu-min-chen-89&quot;&gt;https://www.zhihu.com/people/liu-min-chen-89&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首次发布链接：&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="经验帖" scheme="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/categories/%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%B8%96/"/>
    
    
    <category term="经验帖" scheme="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/tags/%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%B8%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>广工人工智能389分初试第一，请收藏这份5千字经验帖</title>
    <link href="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/2021/04/05/%E5%B9%BF%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD389%E5%88%86%E5%88%9D%E8%AF%95%E7%AC%AC%E4%B8%80%EF%BC%8C%E8%AF%B7%E6%94%B6%E8%97%8F%E8%BF%99%E4%BB%BD5%E5%8D%83%E5%AD%97%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%B8%96/"/>
    <id>https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/2021/04/05/%E5%B9%BF%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD389%E5%88%86%E5%88%9D%E8%AF%95%E7%AC%AC%E4%B8%80%EF%BC%8C%E8%AF%B7%E6%94%B6%E8%97%8F%E8%BF%99%E4%BB%BD5%E5%8D%83%E5%AD%97%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%B8%96/</id>
    <published>2021-04-05T12:03:41.000Z</published>
    <updated>2022-04-05T13:01:46.122Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者链接：<a href="https://www.zhihu.com/people/cheng-nan-hua-yi-kai-84-4">https://www.zhihu.com/people/cheng-nan-hua-yi-kai-84-4</a></p><p>作者首次发布链接：<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/493304369?utm_source=wechat_session&amp;utm_medium=social&amp;utm_oi=1022050856593719296&amp;utm_content=group3_article&amp;utm_campaign=shareopn">https://zhuanlan.zhihu.com/p/493304369?utm_source=wechat_session&amp;utm_medium=social&amp;utm_oi=1022050856593719296&amp;utm_content=group3_article&amp;utm_campaign=shareopn</a></p><p>收录平台：<a href="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/">https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/</a></p><p>本平台发布此内容已获得作者授权。</p></blockquote><h3 id="一、前言"><a href="#一、前言" class="headerlink" title="一、前言"></a>一、前言</h3><p>就在前段时间广工公布了复试名单，也在昨天我收到了拟录取通知，这篇经验贴也算是过去一年（可能就半年多）的一个纪念吧，也希望这篇经验贴能给23、24的考研er们有些许帮助。</p><p>首先介绍一下自己的情况吧，本人湖南某菜鸡双非，<strong>初试总分389，人工智能初试第一</strong>（具体分数如下图）。复试表现稍微差点，<strong>最后总分排名 7&#x2F;151</strong>。本经验贴将会从初试的公共课，专业课，复试的注意点和简历等一方面的问题进行展开。</p><p>最后有需要的小伙伴们可以进广工公益交流群（上岸dalao免费回答考研相关问题）。<strong>抠群：923470615</strong></p><p><img src="https://pic1.zhimg.com/80/v2-c00f95242afd670498b13eb957aadc40_720w.jpg" alt="img"></p><h3 id="二、初试"><a href="#二、初试" class="headerlink" title="二、初试"></a>二、初试</h3><h4 id="1-政1治"><a href="#1-政1治" class="headerlink" title="1.政1治"></a>1.政1治</h4><p><strong>配套书籍：徐涛《核心考案》&#x2F;肖大《精讲精练》+《1k题》+徐涛&#x2F;腿姐背诵手册+《肖4+8》</strong></p><p><strong>网课推荐：徐涛强化班（马原+毛中特）+腿姐技巧班（时间不够直接看一些up总结的笔记）</strong></p><p>政治说实话，没什么好说的。我的客观题不清楚多少，大概在40左右。总分75，算是一个中规中矩的成绩。建议<strong>时间相对充足的同学在7、8月份左右开始，最晚也要在9月份在开始</strong>，否则很难保证在0基础的情况下，客观题能拿到一个可观的分数。不要听信什么10月份，11月份开始一样拿到七十多分的鬼话，这种人是有，但不能保证一定是你。</p><p>8月-11月，我用的是肖大的精讲精练，说实话，只在看旺仔的课的时候翻过，后面全程看背诵手册了。旺仔的课如果专业课基础较差，时间不够充足，听<strong>马原+毛中特</strong>足矣。剩下的看看教材，看看黑体字记住就行了。史纲个人感觉没必要看，不难理解。当然，可以在休息的时候当娱乐看看，我就是这么干的。建议可以再配上一个思维导图，没事的时候可以看着思维导图回想一下知识点。推荐红果研（好像是叫这个）的思维导图，具体可以上微博搜一搜。这本思维导图的缺点，也是优点了，就是过于详细，甚至可以拿来做题了。如果只是想建立一个知识框架，这个导图有点过于详细。</p><p>到了11月份，市面上各种模拟题也要出来了，建议多做几个老师的选择题，可以买一个小程序刷题，基本涵盖市面所有的模拟题，我可能前前后后也刷了不下20套的模拟题的选择（<strong>考场上我做到过原题</strong>）。<strong>肖8出来后着重刷肖8，至少两遍，保证出原题不会错</strong>，大题有空看看马原就够了，其他也没必要去看了。<strong>至于腿姐技巧班</strong>，有时间就跟着课，没时间就看笔记，毕竟有些技巧真的能在考场上让你<strong>少失分，多得分</strong>。</p><p>到了最关键的12月份，肖4出来了，<strong>可劲背</strong>就完了，不用管压不压的中，大家都背的这个。肖大今年也是发文说自我感觉良好。雀氏，今年的肖4其实我个人觉得是除了马原，全压中的，毕竟我也是在全程默写。但也有人说背的全在题干里的这种话，似乎又一题没中。<strong>我觉得背的东西还是得变通吧，灵活运用。背的答案不一定非得是原题才能写上！</strong></p><p><img src="https://pic1.zhimg.com/80/v2-7a26b6f864c29ae272dd07400cb3074c_720w.jpg" alt="img"></p><p><strong>总结：没必要太早开始，但也别太晚，旺仔视频配教材刷过去就行了，看完一章做一章习题。后期小程序刷题+肖8选择+肖4全部。肖4第一第二套要滚瓜烂熟！</strong></p><h4 id="2-英语"><a href="#2-英语" class="headerlink" title="2. 英语"></a><strong>2. 英语</strong></h4><p><strong>书籍推荐：《红宝书》+黄皮书+王江涛《高分写作》</strong></p><p><strong>网课推荐：田静语法课+唐叔方法论+唐叔真题讲解+潘老师九宫格写作</strong></p><p>单词部分<strong>，</strong>英语<strong>全程背单词</strong>不能落下，<strong>建议配备一本红宝书</strong>，恋词没用过，这里就不予评价了。红宝书的分为必考词和基础词，必考词尽量能拼写出来，基础词能看懂就行。单词app推荐墨墨背单词，并不推荐百词斩，百词斩背到后头你会发现，没有图你根本想不起来单词。墨墨背单词界面简单，没有什么花里胡哨的功能，而且涵盖市面上的大部分单词书，就是要花点小钱。都是成年人了，花点钱在单词上不过分吧。</p><p><img src="https://pic2.zhimg.com/80/v2-1be7ab125f51427e968d696af1160b35_720w.jpg" alt="img"></p><p><strong>首先讲讲语法部分</strong>，我刷过一遍田静老师的语法课程，英语基础差的人可以刷，英语基础好的（六级能过的）可以选择不刷了，在阅读中训练自己的语法。其实语法也是为了后面的阅读做铺垫，只有语法跟得上，阅读才不会拖后腿。</p><p><strong>接着最重要的阅读部分</strong>，不要做市面模拟题，不要做市面模拟题，不要做市面模拟题，重复三遍。建议六月份之后再开始刷真题阅读，<strong>（在此之前，非要做阅读，可以刷英一的阅读，难度比英二稍高点）</strong>我是7月份开始刷英二的历年真题，到8月份结束做完了英二的阅读<strong>（注意：要留最新三年做模拟！！给自己考前留个底）</strong>，一天精读一篇，每次做完一篇，看唐叔的讲解，也可以先把唐叔的方法论看过之后再做真题。唐叔在考研阅读界应该算是0差评了，他的书呢，其实也没必要买了，他的课都在讲书上的内容，跟着课走就行了，准备好一本笔记，记录一下技巧。</p><p><strong>接着是作文部分</strong>，建议在10月、11月的样子开始准备，基础不咋样的人推荐潘老师的九宫格写作，雀氏能帮助很多人上手写作，但作文模板迹象严重，需要在<strong>九宫格写作</strong>的基础上写出自己的模板，而王江涛老师的风格就是背背背，对于背的下去的人雀氏有用，但对于我这种背两天不想背了的人，多少有点鸡肋，最终我上考场是准备了自己的模板，到了考场上，题目也不算冷门，属于中规中矩的题型，所以模板套用很容易。</p><p><strong>最后再讲讲翻译和新题型部分</strong>，这两门我都没看过网课，个人觉得也没什么必要，翻译的话实在翻译不出来，可以去看一下一些翻译名师的课程，应该还是会有用处的。其实无非就是抓住主谓宾，逐个翻译，就能拿到基本分数。至于新题型，今年的英二新题型应该是整张试卷最难的一块，往年真题基本满分，但在今年的考题中，很少有人能保证自己是全对的，今年的题型是选小标题，说实话，看懂了整一段也不知道选什么题目，多少需要有点能力才能选出正确答案。</p><p><strong>总结：背单词，背单词，背单词！这是最笨也是最有效的方法，阅读刷完记得全文翻译一遍，把生词记录下来，作文多积累一些巨型。</strong></p><h4 id="3-数学"><a href="#3-数学" class="headerlink" title="3. 数学"></a><strong>3. 数学</strong></h4><p>数学这一块我应该是花了最多的时间，最终也是取得了一个很不错的分数，根据一年难一年简单的规律，22年的考题雀氏要比21年难不少，但基础好的同学一样可以拿到很高的分数，今年的选填着重概念题，大题计算量相对较大，这可能也是近几年考题的趋势。<strong>写在前头</strong>：主要分享高数的经验，线代没什么讲的，跟着李爷爷就好了。</p><p><strong>习题推荐：高数：《660题》+《880题》+《108题》+ 各种模拟卷+真题 线代：李永乐《线代辅导讲义》</strong></p><p><strong>网课推荐：高数：张宇30讲&#x2F;武忠祥基础班 + 武钟祥强化班 + 武忠祥17堂课 线代：全程李永乐 基础+强化</strong></p><p>首先，<strong>3-6月</strong>，<strong>基础阶段</strong>，高数部分<strong>跟着宇哥或者武佬</strong>是绝对没问题的，哪个老师跟的下去跟谁，线代部分，<strong>无脑跟李爷爷</strong>没问题的。教材用对应课程的教材，宇哥的课程可能对数学没兴趣的人更有吸引力一点，武佬的课都是精华，能听的下去是绝对不输宇哥的。配套习题<strong>力荐《660题》</strong>，在选填达到了80分的情况下，<strong>得选填者得天下</strong>，而<strong>660的选填每一道都很不错</strong>，建议刷至少两遍。至于宇哥的1000题，没做过，不做评价，有说偏怪难的，也有说不错的，至于怎样，还得靠自己去体会。660题在暑假开始前<strong>至少要刷完1遍</strong>，在刷完一堂课后，多看看教材的配套例题和习题，然后在660上挑选几题来做，刚开始上手660的难度是很大的，做不出来不要紧，<strong>多回顾多总结</strong>，把每一题没做出来的原因总结出来写在旁边。过两天再看错题的时候，看看能不能会想起思路来。错题本在前期并没有多大用处，并不需要，到了后头你会发现，你错的题自然都会做了，刚开始不会做只是因为基础不好。等把基础融会贯通，错的题自然就会做了。</p><p><img src="https://pic3.zhimg.com/80/v2-7e65d7a4ce1bdfa079d40e93845fafb2_720w.jpg" alt="img"></p><p>到了<strong>6、7月份</strong>，进入<strong>强化阶段</strong>，最晚在7月份进入强化，<strong>强烈推荐武忠祥强化班</strong>，我刚开始是跟着宇哥的18讲，中途跑路跟了武忠祥，相见恨晚，武老师雀氏是把<strong>概念讲解到了极致</strong>，在概念题横行的年代，跟着武老师是很不错的选择，那些<strong>“经典的错误，标准的0分”</strong>也是老师的口头禅，雀氏是把学生常犯的错误都提到了。武老师是一个很了解学生的老师，毕竟是之前大学的教授。在这个阶段，把660进行一个2刷，最好在一个月之内完成，在暑假的第二个月开始880，880的题目很好，唯一一个缺点就是没得题目讲解（或者说很难找），李林机构并没有对其进行一个讲解，但是他的题目都是很不错的。（ps：有想记录错题的小伙伴这个阶段可以开始了）</p><p><img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-f914f2676b5197dff9f3d9d8a3e1f4b3_720w.jpg" alt="img"></p><p>到了<strong>9月份开学，</strong>可以慢慢开始做真题了，或者等到了10月份在做也是来得及的，在这一个月你可以接着刷880，结合着108一起做，108题我没做完，但这本书的质量还是ok的，到了<strong>真题阶段</strong>，一天一套真题，掐好时间，可以给自己打分，但<strong>分数不要过于重视</strong>，尤其是高了的同学，不要飘了，都是老师课上讲过多次的题。至于分数很低的同学（100以下），可能就要注意了，要看看是自己哪方面的问题，把相关的习题和知识点再多看看，实在不行把老师的那一讲再拿出来看一遍也是ok的，<strong>要保证真题的每一个知识点都不落下！真题的重要性永远是最高的。</strong>至于真题书籍，什么老师的都行，只要有答案就可以了。</p><p>最后，着重讲一下模拟题吧，大概在11月之后就是疯狂做模拟题的阶段了，模拟题这一块我还是很了解的。接下来根据重要性排序讲一下我做过的模拟题，没做过的不予评价：</p><p>①李林6+4，推荐星级：⭐⭐⭐⭐⭐</p><p><strong>最贴近真题的模拟题</strong>，题目质量很高，<strong>必做</strong>，但是难度相对较低，4套卷可以用来考前模拟，也是用来查漏补缺的很好的模拟卷。</p><p>② 张宇过关版8+4，推荐星级：⭐⭐⭐⭐</p><p>宇哥今年的模拟题分为过关版和高分版，过关版还是有很多好题的，题目难度没有很偏，值得一做。</p><p>③ 张宇高分版8+4，推荐星级：⭐⭐⭐⭐</p><p>高分版难度有所提升，我只做了这12套的选填，和前8套的大题，给我的感觉是除了线代题目一般，高数部分的题目还不错。</p><p>④ 合工大 16-21，推荐星级：⭐⭐⭐</p><p>只做了选填，大题难度较高，选填的质量还不错，没有很简单，但很多做题思路值得学习。</p><p>⑤ 李艳芳3套，推荐星级: ⭐⭐⭐</p><p><strong>模拟卷难度的天花板</strong>不是吹的，做完三套均分90，当你觉得自己很牛的时候可以做做，打击一下自信，对于120以下目标的就没必要去碰了，大题计算复杂，思路新奇，不过拿来开拓一下自己的思路也是不错的选择。</p><h4 id="4-专业课-（869数据结构与计算机网络）"><a href="#4-专业课-（869数据结构与计算机网络）" class="headerlink" title="4. 专业课 （869数据结构与计算机网络）"></a>4. 专业课 （869数据结构与计算机网络）</h4><p>今年是广工改869的第二年，相比第一年，难度雀氏降低了，但是均分说实话没涨多少。数据结构跟往常没什么太大的变化，非要说变化的话，今年考的更细致一点。计算机网络相比去年难度降太多了，也没考网络安全的知识点（考前背了一堆简答，没用上T_T）。<strong>0基础的建议4、5月份开始，本科学过的其实在暑假开始就够了</strong>。今年大概率还是869不会变，所以大胆复习下去就好了。</p><p><strong>书籍推荐：王道计算机网络+王道数据结构+谢希仁计算机网络教材及其课后习题+往年数据结构真题</strong></p><p><strong>网课推荐：王道计算机网络+数据结构</strong></p><ul><li><strong>数据结构：</strong>869的数据结构还是相对容易的，前期利用王道打好基础，做王道的课后习题，王道的题跟869的数据结构相差较大，做王道的题的目的主要就是为了打好基础。可以多注意一下王道上面链表、栈和队列那一块的算法题，还是挺有价值的，后期买了助研教育上的真题，说实话我是真心不推荐他们家的题，要不是没的卖，答案错误太多，还得多和别人交流出正确答案。<strong>最后阶段利用好真题即可</strong>，有<strong>一定几率</strong>出现原题，829和831的数据结构的题目都可以做，时间来不及选择可以不做（广工不考小题），C语言题也可放弃，只做数据结构的大题也是足够的，代码填空题，尽量把代码记住。全部题目做下来，对付869是没什么大问题了。</li><li><strong>计算机网络：</strong>计网的出题风格还是有点把握不住，今年的题稍微简单点，不保证明年题还会简单，这里给大家提几点建议吧：首先一定要<strong>利用好谢希仁书的课后习题</strong>， 对常用协议，要了熟于心，<strong>了解其协议运行的流程</strong>和其中的一些细节，<strong>对每一层干了什么事，有什么协议要十分清楚</strong>。</li></ul><h3 id="三、复试"><a href="#三、复试" class="headerlink" title="三、复试"></a><strong>三、复试</strong></h3><p>广工复试分为三块，离散数学（30分）+英语口语（20分）+综合面试（50分）。我复试分不高，在这里仅给大家提几点注意点。以后有需要再补充吧。初试阶段还不需要去关注复试的事情。</p><p><strong>1.离散数学</strong></p><p>8分钟3道题，基本上只要运气不是特别衰，学过的都能20分以上，如果有做不出来的题目，给考官讲解思路一样有分数拿。离散数学视频推荐b站电科的老师，讲解的很不错。教材是傅彦的第二版的教材，书上的例题也得好好看看。尽量提前一个月准备，这样心里多少有点底。</p><p><strong>2. 英语口语</strong></p><p>这么说吧，只要张嘴就有分，不要什么都不说就行，有一部分是自我介绍，就已经占一定的分值了，可以再背一背常考话题，比如说家乡、家人、爱好、优点这一类的题目。自我介绍网上模板很多，找一个差不多的套着用就行了。重点讲大学经历和研究生未来规划。</p><p><strong>3. 综面</strong></p><p>这个就比较随缘了，基本上跟着你的简历来，运气不好抽到的老师可能会问你专业问题，注意在自己的简历上不要给自己挖坑。<strong>要诚实</strong>，不会就是不会，<strong>不懂装懂是最致命的</strong>。准备好自己的简历，有时间把数据结构和计网看看，说几点简历的技巧吧，首先简历一般包含名字，照片，本科学校，专业，电话，邮箱，微信，技能，项目经历，成果，自我陈述，兴趣方向等。其次，简历尽量描述多一些项目（竞赛、获奖）经历和个人在项目中扮演的角色，例如负责什么模块，怎么实现，这样导师一眼能看出你的能力，增加录取几率；项目经历较少的同学可以写自己掌握的编程语言，自己对感兴趣领域的认知等；尽量弱化社团及非科研内容的成果。</p><p><strong>好的，考研er们，大概就是这么多，以上内容属于个人见解，并不一定适合每个人，大家看情况学习使用。</strong></p><p><strong>码字不易，希望这篇经验贴能帮助到你，可以的话点个赞支持一下，有需要的同学可进扣扣群（923470615）了解更多信息。</strong></p><p><strong>最后希望大家都能考上理想的院校，不管是不是广工，我相信大家都会有一个美好的未来。</strong></p><hr><p>整理于2022.4.5</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/people/cheng-nan-hua-yi-kai-84-4&quot;&gt;https://www.zhihu.com/people/cheng-nan-hua-yi-kai-84-4</summary>
      
    
    
    
    <category term="经验帖" scheme="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/categories/%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%B8%96/"/>
    
    
    <category term="经验帖" scheme="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/tags/%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%B8%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三个月上岸广工计算机技术，这份经验帖干货满满</title>
    <link href="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/2021/04/04/%E4%B8%89%E4%B8%AA%E6%9C%88%E4%B8%8A%E5%B2%B8%E5%B9%BF%E5%B7%A5%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E6%8A%80%E6%9C%AF%EF%BC%8C%E8%BF%99%E4%BB%BD%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E8%B4%B4%E5%B9%B2%E8%B4%A7%E6%BB%A1%E6%BB%A1/"/>
    <id>https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/2021/04/04/%E4%B8%89%E4%B8%AA%E6%9C%88%E4%B8%8A%E5%B2%B8%E5%B9%BF%E5%B7%A5%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E6%8A%80%E6%9C%AF%EF%BC%8C%E8%BF%99%E4%BB%BD%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E8%B4%B4%E5%B9%B2%E8%B4%A7%E6%BB%A1%E6%BB%A1/</id>
    <published>2021-04-04T15:03:41.000Z</published>
    <updated>2022-04-04T15:20:53.134Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>作者链接：<a href="https://gitee.com/kanseaveg">https://gitee.com/kanseaveg</a></p><p>发布平台：<a href="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/">https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/</a></p><p>本平台发布此内容已获得作者授权。</p></blockquote><h3 id="概要"><a href="#概要" class="headerlink" title="概要"></a>概要</h3><p>首先介绍我的个人情况，本科广东双非软件工程，初试排名还行，复试排名掉了一点，最后综合排名吊车尾. 不过也算是成功上岸了。<br>本经验贴将按照初始、复试两个主要部分展开：</p><h3 id="前情提要"><a href="#前情提要" class="headerlink" title="前情提要"></a>前情提要</h3><p>以下经验只是学长自己的经验贴，不要生搬硬套，符合自己的才是最好的，要有自己的想法。<br>另外考研是个费时费力的过程，真的要好好选择（好好博弈），头脑清晰。</p><h3 id="初试"><a href="#初试" class="headerlink" title="初试"></a>初试</h3><p>视频资源：公主号&#x2F;B站&#x2F;某多多直接搜，有能力的看油1管的daydayup<br>图书资源：有能力上京1东购买正版，学生党可上某多多、闲1鱼，内容都是一样的.</p><p><img src="https://waiterxiaoyy20200823.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/gdut-blog/daydayup.png?versionId=CAEQKxiBgICEisjU_xciIDQ3NmQzZTM2ODdhMjQ1N2NhNzQ3MTBkNzUyMTcxNTg3"></p><p>整个初试复习过程耗时三个月，我的复习过程没有什么基础阶段和强化阶段、冲刺阶段，你的进度就是最快的，别理人家学到哪看到哪这都不要紧，摆烂当我没说。</p><h4 id="数学"><a href="#数学" class="headerlink" title="数学"></a>数学</h4><p><strong>全程武忠祥老师</strong><br>(以前跟过宇哥，后面觉得武老师的数学严谨性才是考试题型所需要的。上宇哥的课虽说和看相声很爽，但能不能全盘吸收全靠造化，数学是严谨的。)</p><p><strong>高数部分：</strong></p><p><strong>【上课为辅】</strong></p><p>在复习期间，我就<strong>只上了这两门课</strong>，就<strong>开始做真题</strong>了：</p><ul><li>武忠祥高等数学基础                 ——-配套《高等数学全书基础篇》</li><li>武忠祥高等数学精讲【强化班】         ——- 配套《高等数学强化讲义》<br>笔记直接记在书上，做真题不会的时候马上回来翻知识点，相当于前期的工作只是为你构建知识库</li></ul><p><strong>【真题为主】</strong></p><p>真题册：</p><ul><li>高教版历年考研数学真题解析及复习思路（世纪高教出版社）——–真题套卷，解析很详细</li><li>李永乐考研数学历年真题</li></ul><p>把真题按照套卷的形式从早年真题刷到近年，五套五套的做，记得预留出2018&#x2F;2020年试卷为考前模拟卷。把遇到的难且重要的知识点标记一下，然后用永乐的真题卷针对这个难的知识点刷专题。比如说你求高阶导这个知识点不熟悉，就去把这一专题的题刷熟练就掌握了，不需要专题全刷完，<strong>能力的提高不在于你做多少题，而在于你做了多少总结。</strong>(唐叔名言)</p><p>其他学有余力、时间充裕的同学可以看看：</p><ul><li>李永乐复系全书</li><li>武忠祥选填方法</li><li>武忠祥十七堂课(按专题复习)</li><li>矿爷微积分(课是好课但是真的长)</li></ul><p>习题册我这里就不推荐了，因为我也没咋做习题，习题知识辅助你掌握这个知识点的手段，市面上卖的好的有《330题》《李林880》基础真的一般的有《汤家凤1800》</p><p><strong>线代部分：</strong></p><ul><li>线性代数的本质： <a href="https://www.bilibili.com/video/BV1ib411t7YR">https://www.bilibili.com/video/BV1ib411t7YR</a></li><li>李永乐强化班 ——–配套《李永乐线性代数讲义》</li></ul><p>对了，考前模拟题看需要就行，好的模拟题有《合工大》、《李林6》、《李林4》，我没刷，学有余力可刷。</p><p><strong>小结</strong>：</p><ul><li>所需课程：《武忠祥基础、强化班》、《李永乐强化班》</li><li>所需书籍：《武忠祥高数辅导讲义》、《线代辅导讲义》、《高教版历年真题》</li><li>所需套路：刷课程&#x3D;&gt;刷书&#x3D;&gt;冲刺做透真题、有时间刷模拟卷</li></ul><h4 id="专业课"><a href="#专业课" class="headerlink" title="专业课"></a>专业课</h4><p>数据结构+计算机网络</p><p>资源如下：</p><ul><li>真题：<a href="https://gitee.com/kanseaveg/gdut-cs-postgraduate">gdut-cs-postgraduate: share all the files for your guys (gitee.com)</a></li><li>计算机网络跨考必刷：<a href="http://www.bilibili.com/video/BV1c4411d7jb">www.bilibili.com/video/BV1c4411d7jb</a></li><li>王道计网：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV19E411D78Q">https://www.bilibili.com/video/BV19E411D78Q</a></li><li>王道数据结构：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1b7411N798">https://www.bilibili.com/video/BV1b7411N798</a></li><li>数据结构教授本人：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1db411Y7Lm">https://www.bilibili.com/video/BV1db411Y7Lm</a> (开个玩笑，课挺不错的老画质)</li></ul><p>必备图书：<br>《严蔚敏数据结构》、《计算机网络谢希仁》、《王道数据结构》、《王道计网》</p><p>先刷数据结构，还是老套路，王道视频看完一些知识点后就刷王道题，知识点不明白就翻书，用心的话不难的。</p><p>计算机网络可以看湖科大教书匠计网课程，生动有趣，很细节，然后再过一遍王道计网知识点，刷课后习题。</p><p>最后<strong>刷广工真题</strong>，广工以前831真题C语言部分不用刷，829和869刷一遍就好了，每道试卷最后的程序设计题别慌，没有思路就先看答案，看明白答案思路后题目留白，过几天返回去再看看这题尝试用自己的想法做出来。</p><p>最后附上一个搜索真题技巧：<br><img src="https://waiterxiaoyy20200823.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/gdut-blog/%E7%9C%9F%E9%A2%98%E6%90%9C%E7%B4%A2.png?versionId=CAEQKxiBgMDuicjU_xciIGM5ODhkZWFkZDgzZTRhM2ViNWRkZmRmZDhlOGE2ZWM0"></p><p><strong>小结</strong>：<br>过基础&#x3D;&gt;刷视频&#x3D;&gt;刷辅导书&#x3D;&gt;刷真题&#x3D;&gt;高分上岸</p><p>以上两门科目稳妥了，剩下两门基础课就不用太费劲了。</p><h4 id="英语"><a href="#英语" class="headerlink" title="英语"></a>英语</h4><p>请认准唐迟老师，考研英语阅读必拿下！<br><img src="https://gitee.com/kanseaveg/image-pools/raw/master/pool-one/202204042109954.png"></p><p>词汇量：阅读的前提是单词，单词用什么方式过都行，什么“不背单词&#x2F;默默背单词&#x2F;扇贝单词”都行，甚至过单词书《词汇的逻辑&#x2F;恋恋》，你只需要知道个大概意思即可</p><p>方法论：《阅读的逻辑》配套书和配套课程：<a href="https://space.bilibili.com/501016517">https://space.bilibili.com/501016517</a></p><p>单有方法论，看不懂词甚至题，神仙难救！</p><p><img src="https://waiterxiaoyy20200823.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/gdut-blog/%E5%94%90%E8%BF%9F.png?versionId=CAEQKxiBgICVisjU_xciIDc4MzkxZWNmNzIxNjQ0OTE5M2FiOGU2MjUzNmIzYmU1"></p><p>然后就是刷唐叔《历年真题》，按套卷形式刷，刷完一套之后看讲解视频，分析出每个选项的命题人想坑你的地方，做题要做透，不是一味的刷量效果不大。还有错的多千万别慌张，过段时间再刷一篇，慢慢来比较快。</p><p>作文的话，请认准《王江涛考前必备20题》，一定会有那么一题相似的作文，背就可以了，他能保证你拿到作文基本分，学有余力可上道长的作文课。</p><p>剩下的英译中和完型，你可以顺其自然，剩下的交给天意，拉分不会太多，学有余力可上唐静翻译课和宋逸轩老师的三小门的逻辑。</p><p><strong>小结</strong>：<br>新东方出来的老师都挺好的，唐迟的阅读方法论结合词汇量，你就会发觉英语二阅读答案直接就摆在你面前了，至于作文不必担心，王江涛已经为你安排好了一切，只要考前你背好来就行。</p><h4 id="政治"><a href="#政治" class="headerlink" title="政治"></a>政治</h4><p>请认准旺仔徐涛老师，考前认准肖秀荣老师</p><p>2022年肖老师其实一道题都没压中，背的答案全都在材料里了，命题组给我们上了生动的一课，估计是2021年肖老师压得太准搞得命题组很没面子，但是我觉得无论哪一年，你依然可以相信肖老师！</p><p>视频的话，你只需要过：</p><ul><li>徐涛基础班马哲部分，其他不用看</li><li>徐涛强化班，每晚忙完其他可以上那么一两节，注意2倍速——配套《核心考案》</li><li>徐涛冲刺班——–配套《徐涛冲刺背诵笔记》&#x2F;《肖1000》</li></ul><p>刷题：</p><ul><li>每上完几节徐涛强化班，就刷《徐涛优题库习题集》&#x2F;《肖1000》</li><li>每做完一套模拟题选择题部分《徐8&#x2F;腿4》，不会的知识点就及时查《冲刺背诵笔记》</li><li>肖8肖4是最接近真题的模拟题，好好做！别一次性做完！刷完一套消化完一套再下一套</li></ul><p><strong>小结</strong>：<br>先过基础，刷视频知识点，写对应知识点的习题，冲刺阶段只需要把模拟题选择题、肖8肖4做好就可以上战场了。对了，考前背肖4有很多公众号都有一些辅助背诵肖4记忆的讲义，到时候可以背那些资料，效果可能会比之前拿着肖4背好些，除非你记忆力特别好否则当我没说。</p><h3 id="复试"><a href="#复试" class="headerlink" title="复试"></a>复试</h3><p>如果你成功进入到了复试，那么恭喜你，你又要开启一门抽象的课程《离散数学》</p><p>必刷：</p><ul><li>《离散数学电子科大课堂实录》<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1mJ411J7Dq">https://www.bilibili.com/video/BV1mJ411J7Dq</a>  作者傅彦老师讲的是真的好，用通俗的语言就能把抽象的概念解释清除，重点是代数系统、群、二元关系中的等价关系、命题逻辑推理技术</li><li>实在觉得抽象可先看电子科大另外一门课程：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1cs411H7sz">https://www.bilibili.com/video/BV1cs411H7sz</a></li><li>再觉得抽象可以看《高数叔》离散数学，A站有，某多多也有</li></ul><p>课程上完就可以刷离散的习题了，有能力的还是直接上某宝买整理好的习题资料，用钱换时间挺值的。资源在此：<a href="https://gitee.com/kanseaveg/gdut-cs-postgraduate">gdut-cs-postgraduate: share all the files for your guys (gitee.com)</a></p><p>至于复试口语的话，准备英语个人问题集就可以了，不用太多。</p><p>复试的时候可以准备简历和PPT，经历奖项少的可以选择简历，经历丰富的可以选择PPT，个人喜好就行。</p><h4 id="拟录取"><a href="#拟录取" class="headerlink" title="拟录取"></a>拟录取</h4><p>如果你名列前茅，那么恭喜你，你已经成为广工大一名优秀的研究僧了。这是你就可以选择实验室和导师了。</p><p>广工大有很优秀的实验室团队：<br><img src="https://waiterxiaoyy20200823.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/gdut-blog/%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E5%AE%A4.png?versionId=CAEQKxiBgMCBisjU_xciIDJhNTc4OWExMzNjZTRkMmQ5NDQ5NmVmNTk3NzhiZTNi"></p><p>写到这里，也算是对我初试三个月、复试一个月的复习历程画上了圆满的句号。</p><p>总算可以认真学（摆）习（烂）了，我也相信你也一定会成为下一个被神选中的“命运之子”！</p><p>另外，大家可以加<strong>23广工计算机扣扣交流群：923470615</strong>，能够获得比较及时的资讯。</p><hr><p>整理于2022.4.4</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者链接：&lt;a href=&quot;https://gitee.com/kanseaveg&quot;&gt;https://gitee.com/kanseaveg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发布平台：&lt;a href=&quot;https://waiterxiaoyy.gitee.i</summary>
      
    
    
    
    <category term="经验帖" scheme="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/categories/%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%B8%96/"/>
    
    
    <category term="经验帖" scheme="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/tags/%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%B8%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>广工工业大学计算机学院介绍</title>
    <link href="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/2021/04/01/%E5%AD%A6%E9%99%A2%E4%BB%8B%E7%BB%8D/"/>
    <id>https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/2021/04/01/%E5%AD%A6%E9%99%A2%E4%BB%8B%E7%BB%8D/</id>
    <published>2021-04-01T15:03:41.000Z</published>
    <updated>2022-04-02T02:39:58.716Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="计算机学院介绍"><a href="#计算机学院介绍" class="headerlink" title="计算机学院介绍"></a>计算机学院介绍</h2><p>计算机学院是广东工业大学重点建设学院之一，计算机本科专业已开办三十多年，涵盖计算机科学与技术、软件工程和网络空间安全三个一级学科。现有1个一级学科博士点、2个一级学科硕士点和2个工程硕士点，拥有完整的本-硕-博人才培养体系。</p><ul><li><strong>学院机构</strong></li></ul><p><img src="https://computer.gdut.edu.cn/__local/8/F3/09/292A061271CF7AC2CF264C0EC1F_DF95FB9B_1EEB9.jpg"></p><p>拥有1个全国一流专业“计算机科学与技术”、1个广东省一流专业“网络工程”、1个广东省优势重点学科“计算机科学与技术”、1个省级名牌专业“计算机科学与技术”和1个校级重点学科“计算机软件与理论”。凝练形成了人工智能与科学计算、软硬件协同设计与高性能计算、高速网络与可信计算、信息物理融合与泛在计算等四个学科重点研究方向。<strong>现有1个国家地方联合工程研究中心、2个广东省重点实验室和8个广东省工程技术研究中心。近5年，获国家级项目47项，到校科研经费达2.58亿元，科研规模与水平位居全省同类学科前列。2018年，计算机科学进入ESI全球前1%，跨入国内高水平学科行列。</strong></p><ul><li><strong>师资力量</strong></li></ul><p>学院师资力量雄厚，现有教职工133人，其中教授23人、副教授34人、博士生导师8人、硕士生导师63人、具有博士学位教师82人。其中有“国家杰出青年基金获得者”1人、IEEE Fellow 1人、国家重点研发计划首席科学家1人、“百千万人才工程”国家级人选1人、“教育部新世纪优秀人才”1人、“广东省杰出青年基金获得者”1人、广东省“千百十工程”培养对象16人（国家级培养对象1人）、广东省创新团队带头人1人。现有在校学生3972人，其中本科生3250人，研究生722人。</p><ul><li><strong>教学培养</strong></li></ul><p>学院教学科研设备先进，<strong>建有16个专业实验室</strong>，教学科研实验室面积6800平方米，设备总值达5000多万元；建设有2个省级研究生联合培养基地和10个校级研究生联合培养基地，为创新人才培养提供一流的教学科研条件。学院全面实施大学生创新行动计划、研究生拔尖创新人才培育计划、研究生优质生源“千苗计划”、研究生高水平成果奖励计划和优秀学生境外交流计划，与知名企业合作设立了总额100万元的优秀学生奖学金，激励优秀学生潜心学习。此外，学院与美国伊利诺伊大学、卡耐基梅隆大学、新加坡国立大学、南洋理工大学、英国女王大学、法国南特大学等世界顶级研究机构建立了长期合作关系，每年均有一定数量的优秀学生走出国门，获得联合培养机会。</p><p><img src="https://waiterxiaoyy20200823.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/gdut-blog/%E5%AD%A6%E9%99%A2%E5%AE%98%E7%BD%91.jpg?versionId=CAEQKxiBgICLq6ag_xciIDc4ZDA0ZjRlYjI0NjRiMDdhYjI2NDg4MzUyYjQwNmYz" alt="学院官网（https://computer.gdut.edu.cn）"></p><div align = "center">计算机学院官方网站（https://computer.gdut.edu.cn/）</div><ul><li><strong>发展沿革</strong></li></ul><p><img src="https://computer.gdut.edu.cn/__local/7/36/93/425BBBA09E47BB6AED860B1339C_D0922D1E_4BE82.jpg"></p><blockquote><p>整理于2022.4.1</p><p>参考来源：广东工业大学计算机官方网站</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;计算机学院介绍&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#计算机学院介绍&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;计算机学院介绍&quot;&gt;&lt;/a&gt;计算机学院介绍&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;计算机学院是广东工业大学重点建设学院之一，计算机本科专业已开办三十多年，涵盖计算机科学与技术、软件工</summary>
      
    
    
    
    <category term="学院介绍" scheme="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/categories/%E5%AD%A6%E9%99%A2%E4%BB%8B%E7%BB%8D/"/>
    
    
    <category term="学院介绍" scheme="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/tags/%E5%AD%A6%E9%99%A2%E4%BB%8B%E7%BB%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>近三年报录情况</title>
    <link href="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/2021/04/01/%E8%BF%91%E4%B8%89%E5%B9%B4%E6%83%85%E5%86%B5/"/>
    <id>https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/2021/04/01/%E8%BF%91%E4%B8%89%E5%B9%B4%E6%83%85%E5%86%B5/</id>
    <published>2021-04-01T15:03:41.000Z</published>
    <updated>2022-04-04T02:40:49.002Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="近三年的报录情况"><a href="#近三年的报录情况" class="headerlink" title="近三年的报录情况"></a>近三年的报录情况</h2><p><img src="https://waiterxiaoyy20200823.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/gdut-blog/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20220402153849.jpg?versionId=CAEQKxiBgICM2u2k_xciIDIyMjIxZGZhMTIyNTQxNWI4NmMzNzExM2E1MzlmNGE1"></p><blockquote><p>【注】由于编辑作者能力有限，文中不当和疏漏之处在所难免，读者如果发现错漏，可以向QQ:738294518进行反馈，你的反馈有助于我们做的更好。</p></blockquote><h3 id="2022年"><a href="#2022年" class="headerlink" title="2022年"></a>2022年</h3><ul><li><strong>表格汇总</strong></li></ul><table><thead><tr><th align="center"></th><th>计算机科学与技术</th><th>软件工程</th><th>计算机技术（专硕）</th><th>人工智能（专硕）</th><th>网络与信息安全（专硕）</th><th>软件工程（非全日制）</th></tr></thead><tbody><tr><td align="center"><strong>初试内容</strong></td><td>英语一、数学一、408（计算机学科专业基础综合）</td><td>英语一、数学一、408（计算机学科专业基础综合）</td><td>英语二、数学二、869数据结构与计算机网络</td><td>英语二、数学二、869数据结构与计算机网络</td><td>英语二、数学二、869数据结构与计算机网络</td><td>英语二、数学二、C语言程序设计</td></tr><tr><td align="center"><strong>复试分数线</strong></td><td>289</td><td>273（国家线）</td><td>320</td><td>304</td><td>290</td><td>273（国家线）</td></tr><tr><td align="center"><strong>官网发布统招人数</strong></td><td>54，其中推免19人</td><td>11，其中推免1人</td><td>85，其中推免7人</td><td>85，其中推免7人</td><td>21，其中推免1人</td><td>25</td></tr><tr><td align="center"><strong>一志愿进入复试人数</strong></td><td>52</td><td>3</td><td>154</td><td>151</td><td>30</td><td>37</td></tr><tr><td align="center"><strong>最终录取人数（可能有调剂）</strong></td><td>暂无数据</td><td>暂无数据</td><td>暂无数据</td><td>暂无数据</td><td>暂无数据</td><td>暂无数据</td></tr></tbody></table><ul><li><strong>初试内容</strong></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：英语一、数学一、408（计算机学科专业基础综合）</li><li>软件工程：英语一、数学一、408（计算机学科专业基础综合）</li><li>计算机技术（专硕）：英语二、数学二、869数据结构与计算机网络</li><li>人工智能（专硕）：英语二、数学二、869数据结构与计算机网络</li><li>网络与信息安全（专硕）：英语二、数学二、869数据结构与计算机网络</li><li>软件工程（非全日制）：英语二、数学二、C语言程序设计</li></ol><ul><li><strong>复试分数线</strong></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：289</li><li>软件工程：273（国家线）</li><li>计算机技术（专硕）：320</li><li>人工智能（专硕）：304</li><li>网络与信息安全（专硕）：290</li><li>软件工程（非全日制）：273（国家线）</li></ol><blockquote><p>今年软件工程学硕进复试仅3人，跟统招人数有很多关系，很多人因为招的人少不敢报才造成这样的局面，已经连续两年出现这种情况，第三年不知道情况如何了。三个专硕中，网安最香，同样是因为统招人数比较少，竞争自然小很多，所以再一次体现选择大于努力。</p></blockquote><ul><li><p><strong>各专业招录情况</strong></p><ul><li><strong>官网发布统招人数</strong></li></ul><ol><li><p>计算机科学与技术：54，其中推免19人</p></li><li><p>软件工程：11，其中推免1人</p></li><li><p>计算机技术（专硕）：85，其中推免7人</p></li><li><p>人工智能（专硕）：85，其中推免7人</p></li><li><p>网络与信息安全（专硕）：21，其中推免1人</p></li><li><p>软件工程（非全日制）：25</p></li></ol><ul><li><strong>一志愿进入复试人数</strong></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：52</li><li>软件工程：3</li><li>计算机技术（专硕）：154</li><li>人工智能（专硕）：151</li><li>网络与信息安全（专硕）：30</li><li>软件工程（非全日制）：37</li></ol><ul><li><strong>最终录取人数</strong></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：暂无</li><li>软件工程：暂无</li><li>计算机技术（专硕）：暂无</li><li>人工智能（专硕）：暂无</li><li>网络与信息安全（专硕）：暂无</li><li>软件工程（非全日制）：暂无</li></ol></li></ul><hr><h3 id="2021年"><a href="#2021年" class="headerlink" title="2021年"></a>2021年</h3><ul><li><strong>表格汇总</strong></li></ul><table><thead><tr><th align="center"></th><th>计算机科学与技术</th><th>软件工程</th><th>电子信息（计算机技术与软件工程方向）</th><th>电子信息（非全日制）</th></tr></thead><tbody><tr><td align="center"><strong>初试内容</strong></td><td>英语一、数学一、408（计算机学科专业基础综合）</td><td>英语一、数学一、408（计算机学科专业基础综合）</td><td>英语二、数学二、869数据结构与计算机网络</td><td>英语二、数学二、C语言</td></tr><tr><td align="center"><strong>复试分数线</strong></td><td>263（国家线）</td><td>263（国家线）</td><td>283</td><td>283</td></tr><tr><td align="center"><strong>官网发布统招人数</strong></td><td>51，其中推免13人</td><td>13，其中推免3人</td><td>171，其中推免14人</td><td></td></tr><tr><td align="center"><strong>一志愿进入复试人数</strong></td><td>45</td><td>1</td><td>278</td><td>3</td></tr><tr><td align="center"><strong>最终录取人数（可能有调剂）</strong></td><td>38</td><td>13</td><td>239</td><td>18</td></tr></tbody></table><ul><li><p><strong>初试内容</strong></p><p>（<strong>学硕第一年改408，电子信息第一年改869</strong>）</p></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：英语一、数学一、408（计算机学科专业基础综合）</li><li>软件工程：英语一、数学一、408（计算机学科专业基础综合）</li><li>电子信息（计算机技术与软件工程方向）：英语二、数学二、869数据结构与计算机网络</li></ol><ul><li><strong>复试分数线</strong></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：263– 单科（&#x3D;&#x3D;100）：37 – （单科&gt;100）：56</li><li>软件工程：263– 单科（&#x3D;&#x3D;100）：37 – （单科&gt;100）：56</li><li>电子信息（计算机技术与软件工程方向）：283– 单科（&#x3D;&#x3D;100）：37 – （单科&gt;100）：56</li></ol><blockquote><p>2021年的学硕都是国家线，专硕超过国家线仅20分，原因有以下几点：</p><ol><li>专业课全面改考。学硕全部改408，难度自然不用说；专硕改869，由于在此之前都是数据结构和C语言，加上第一年869确实出的挺偏，所以专业课分数普遍很低，专业课平均分只有90左右，导致总分很低。</li><li>与2020年有关。2020年分数普遍很高，导致在2021年报考的人数没有2020的多，这也是原因之一。</li></ol></blockquote><ul><li><p><strong>各专业招录情况</strong></p><ul><li><strong>官网发布统招人数</strong></li></ul><ol><li><p>计算机科学与技术：51，其中推免13人</p></li><li><p>软件工程：13，其中推免3人</p></li><li><p>电子信息（计算机技术与软件工程方向）：171，其中推免14人</p></li><li><p>电子信息（非全日制）：暂无数据</p></li></ol><ul><li><strong>一志愿进入复试人数</strong></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：45</li><li>软件工程：1（唯一一个也被刷了）</li><li>电子信息（计算机技术与软件工程方向）：278</li><li>电子信息（非全日制）：3</li></ol><ul><li><strong>最终录取人数（可能有调剂）</strong></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：38</li><li>软件工程：13</li><li>电子信息（计算机技术与软件工程方向）：239</li><li>电子信息（非全日制）：18</li></ol></li></ul><hr><h3 id="2020年"><a href="#2020年" class="headerlink" title="2020年"></a>2020年</h3><ul><li><strong>表格汇总</strong></li></ul><table><thead><tr><th align="center"></th><th>计算机科学与技术</th><th>软件工程</th><th>电子信息（计算机技术与软件工程方向）</th></tr></thead><tbody><tr><td align="center"><strong>初试内容</strong></td><td>英语一、数学一、数据结构</td><td>英语一、数学一、数据结构</td><td>英语二、数学二、数据结构与C语言</td></tr><tr><td align="center"><strong>复试分数线</strong></td><td>340</td><td>340</td><td>345</td></tr><tr><td align="center"><strong>官网发布统招人数</strong></td><td>47，其中推免12人</td><td>15，其中推免3人</td><td>138，其中推免15人</td></tr><tr><td align="center"><strong>一志愿进入复试人数</strong></td><td>49</td><td>21</td><td>283</td></tr><tr><td align="center"><strong>最终录取人数（可能有调剂）</strong></td><td>40</td><td>17</td><td>213</td></tr></tbody></table><ul><li><strong>初试内容</strong></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：英语一、数学一、数据结构</li><li>软件工程：英语一、数学一、数据结构</li><li>电子信息（计算机技术与软件工程方向）：英语二、数学二、数据结构与C语言</li></ol><ul><li><strong>复试分数线</strong></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：340 – 单科（&#x3D;&#x3D;100）：37 – （单科&gt;100）：56</li><li>软件工程：340 – 单科（&#x3D;&#x3D;100）：37 – （单科&gt;100）：56</li><li>电子信息（计算机技术与软件工程方向）：345 – 单科（&#x3D;&#x3D;100）：37 – （单科&gt;100）：56</li></ol><ul><li><p><strong>各专业招录情况</strong></p><ul><li><strong>官网发布统招人数</strong></li></ul><ol><li><p>计算机科学与技术：47，其中推免12人</p></li><li><p>软件工程：15，其中推免3人</p></li><li><p>电子信息（计算机技术与软件工程方向）：138，其中推免15人</p></li></ol><ul><li><strong>一志愿进入复试人数</strong></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：49</li><li>软件工程：21</li><li>电子信息（计算机技术与软件工程方向）：288</li></ol><ul><li><strong>最终录取人数（可能有调剂）</strong></li></ul><ol><li>计算机科学与技术：40</li><li>软件工程：17</li><li>电子信息（计算机技术与软件工程方向）：213</li><li>电子信息（非全日制）：5</li></ol><p><img src="https://waiterxiaoyy20200823.oss-cn-shenzhen.aliyuncs.com/gdut-blog/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20220402153901.jpg?versionId=CAEQKxiBgMDj2.2k_xciIGUzYzRlZGIwY2YyNDQxMWFiOTlhY2IyNWMzY2ZkNGRj"></p></li></ul><blockquote><p>参考来源：</p><ol><li><a href="https://yzw.gdut.edu.cn/info/1137/4069.htm">https://yzw.gdut.edu.cn/info/1137/4069.htm</a></li><li><a href="https://yzw.gdut.edu.cn/info/1134/2974.htm">https://yzw.gdut.edu.cn/info/1134/2974.htm</a></li><li><a href="https://yzw.gdut.edu.cn/info/1134/4427.htm">https://yzw.gdut.edu.cn/info/1134/4427.htm</a></li><li><a href="https://computer.gdut.edu.cn/info/1047/1984.htm">https://computer.gdut.edu.cn/info/1047/1984.htm</a></li><li><a href="https://yzw.gdut.edu.cn/info/1134/5304.htm">https://yzw.gdut.edu.cn/info/1134/5304.htm</a></li></ol></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;近三年的报录情况&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#近三年的报录情况&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;近三年的报录情况&quot;&gt;&lt;/a&gt;近三年的报录情况&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://waiterxiaoyy20200823.oss-cn-</summary>
      
    
    
    
    <category term="往年情况" scheme="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/categories/%E5%BE%80%E5%B9%B4%E6%83%85%E5%86%B5/"/>
    
    
    <category term="往年情况" scheme="https://waiterxiaoyy.gitee.io/waiter-gdut-blog/tags/%E5%BE%80%E5%B9%B4%E6%83%85%E5%86%B5/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
